Zoals elk jaar organiseert het Centre de Littérature Jeunesse "Lire dans les parcs" met alle gemeentebibliotheken van het Brussels Gewest. Deze activiteit vindt plaats vlakbij de bomen. Maar deze zomer staan bibliotheken en verhalenvertellers nog dichter bij deze reuzen: ze bladeren door minstens één boek waarin het bos en de boom de hoofdrolspelers van de geschiedenis zijn.